<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<signos>
    <signo>
        <dataInicio>21/01</dataInicio>
        <dataFim>19/02</dataFim>
        <signoNome>Aquário</signoNome>
        <descricao>
          Aquário é o signo ligado ao novo, ao futuro, à tecnologia, à liberdade e a tudo que é diferente. Ele veio para questionar e renovar tudo o que veio antes dele – muitas vezes, pensando em como essas mudanças afetariam a sociedade. Inovador, racional, rápido e imprevisível, ele ri da cara das regras e detesta a sensação de estar preso a algo, seja um lugar, um ideal ou uma situação.
          As pessoas que têm ascendente nesse signo costumam curtir um visual bem inesperado, e quanto mais chocadas as pessoas à sua volta, melhor. No caso das pessoas que apenas têm o Sol em Aquário, a parte do visual diferente não é sempre o caso, mas, em geral, as suas escolhas serão as menos óbvias possíveis. Quem tem esse signo marcando presença forte no mapa vai agir como se esse lado alternativo não fosse nada demais, porém isso faz parte do seu charmezinho blasé.
          Todo signo questiona o conteúdo do signo anterior e, no caso de Aquário, ele questiona as regras de Capricórnio. Por isso, Aquário é revolucionário, quebra-regras, anárquico, desapegado e foge de uniformização. É preciso, no entanto, se aprofundar e fazer uma busca interior para encontrar a sua real motivação, para não se tornar numa pessoa rebelde sem causa, apenas contrariando o status quo, em vez de brilhar no mundo com seus toques democráticos e inclusivos.
        </descricao>
        <imagem>https://www.mapadomeuceu.com.br/wp-content/uploads/2020/01/ilustra%C3%A7%C3%A3o-do-signo-de-aqu%C3%A1rio.jpg</imagem>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>20/02</dataInicio>
        <dataFim>20/03</dataFim>
        <signoNome>Peixes</signoNome>
        <descricao>
          O último signo do zodíaco é profundo como um oceano e consegue navegar em dimensões aonde os mais racionais não chegam. Peixes está ligado a assuntos que envolvem introspecção, como espiritualidade, empatia, a conexão universal e o inconsciente. Esse signo vem para nos lembrar das coisas que dão um sentido maior para a vida.
          Isso não quer dizer que todas as pessoas desse signo têm uma superintuição e meditam o dia inteiro. Afinal, além de termos a presença dos outros signos e planetas no nosso mapa astral, nem sempre somos estimulados pelo nosso ambiente a viver a natureza equilibrada do nosso signo. Um signo como Peixes, cuja natureza é seguir o feeling, pode demorar para aceitar e usar sua sensibilidade, pois vivemos numa sociedade que valoriza muito a racionalidade e o pragmatismo, por exemplo.
          Já a pisciana que se conecta com seu lado pisciano sabe seguir o seu feeling para tomar decisões. Isso faz de Peixes um signo visionário, por saber caminhar por vias inusitadas e não precisar de confirmações visíveis e táteis para seguir os seus sonhos. Pisciana raiz entende o que é a magia do desdobramento natural da vida.
        </descricao>
        <imagem>https://www.mapadomeuceu.com.br/wp-content/uploads/2020/01/ilustra%C3%A7%C3%A3o-do-signo-de-peixes.jpg</imagem>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>21/03</dataInicio>
        <dataFim>20/04</dataFim>
        <signoNome>Áries</signoNome>
        <descricao>
          É só falar que você é do signo de Áries que aparecem aquelas expressões faciais que são um misto de medo e espanto. Qual ariana não passou por isso? Mal sabem que você não está nem aí com esses julgamentos, pois já está muito ocupada fazendo a sua vida acontecer. Você sabe que, quando quer algo, não perde tempo e nem o alvo. Mas se esse processo for muito enrolado, monótono ou demorar muito, a paciência pode acabar, não é verdade? Nem sempre essa impaciência é conveniente, por isso, é bom se lembrar nessas horas do seu objetivo principal. Você verá que a motivação voltará rapidinho.
          Áries é um signo que respeita a individualidade de cada um e espera uma atitude recíproca do próximo. Não que seja um problema liderar, pelo contrário, você sabe mandar, mas é que para você é muito óbvio que cada um pode fazer o que quiser, na hora que quiser. Portanto, se ficam te cobrando e exigindo, é quase como se estivessem pedindo para você ficar nervosa. Afinal, você precisa se sentir livre para se movimentar e também para curtir uma boa pausa quando quer.
          A franqueza e a coragem são algumas das suas grandes qualidades. Isso faz com que você consiga tomar decisões em que realmente acredita. Você tampouco tem medo de falar o que precisa ser dito. Fique, no entanto, atenta para dizer as coisas no momento certo, pois a sinceridade na hora errada pode mais atrapalhar do que ajudar. Ter um norte para te guiar como o amor, a construção, ou o bem estar, ajuda a aguçar o senso de momento oportuno.
        </descricao>
        <imagem>https://www.mapadomeuceu.com.br/wp-content/uploads/2020/01/ilustra%C3%A7%C3%A3o-do-signo-de-aries.jpg</imagem>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>21/04</dataInicio>
        <dataFim>20/05</dataFim>
        <signoNome>Touro</signoNome>
        <descricao>
          Touro é o signo ligado à vida material e, por isso, podemos dizer que ele está relacionado ao seu dinheiro, à comida, posses, ao conforto e ao corpo. Touro é ouro, saiba disso, taurina. Você sabe valorizar tudo que é tátil e que ativa o seu sensorial. Você sabe enxergar a qualidade das coisas só de olhar. Sentir com as mãos também é um importante sensor de qualidade. Repare em como você vai deslizando as suas mãos pelos objetos ao passar por uma loja.
          Por prezar a qualidade, Touro é um signo paciente. Pode não ser assim desde criança, mas, ao longo da vida, esse signo se torna muito amigo do tempo. Quanto mais você aprender a se relacionar bem com o tempo das coisas, mais desfrutará da vida. Outra coisa: taurina não gosta de gente apressando sua vida. Você, taurina, já sabe disso, mas é bom deixar isso BEM CLARO, caso uma pessoa de outro signo esteja lendo aqui. Taurina também não gosta de gente se metendo em assuntos que não deve, pois é um signo extremamente ligado em limites. Esses limites servem, obviamente, também para suas posses. Gente, Touro pode ser muito generoso, mas odeia quando pegam as suas coisas sem avisar.
          Um dos pontos fortes de Touro é sua capacidade de colocar os pés no chão. Você sabe avaliar o que é necessário para tirar uma ideia do papel ou de ser prático em momentos de caos. Enquanto todo mundo está viajando na maionese ou em pânico, você está calma e pensando em como fazer acontecer. Abra a sua mente para novos caminhos sempre, taurina, que assim você vai longe com essa praticidade toda. Senão, esses pés no chão se transformam em teimosia e estagnação.
        </descricao>
        <imagem>https://www.mapadomeuceu.com.br/wp-content/uploads/2020/01/ilustra%C3%A7%C3%A3o-do-signo-de-touro.jpg</imagem>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>21/05</dataInicio>
        <dataFim>20/06</dataFim>
        <signoNome>Gêmeos</signoNome>
        <descricao>
          Gêmeos é um dos signos mais engraçados do zodíaco, graças ao seu raciocínio rápido e sua habilidade de enxergar as coisas de um ponto de vista mais leve. Essas qualidades fazem com que as geminianas possuam uma criatividade muito grande, no sentido de conseguirem pensar em soluções inusitadas para qualquer problema. E bota pensar nisso!
          Apesar de sua curiosidade nata, sua natureza não é atraída pela profundidade e por assuntos pesados. Quem tem o Sol em Gêmeos sabe escapar de sessões de terapia em grupo, principalmente porque está sempre com a agenda lotada de compromissos. Não que a sua curiosidade enorme não queira saber de tudo um pouco, mas se for para aprender algo, que seja vendo um seriado ou lendo um livro. Geminianas costumam devorar livros e, de preferência, vários ao mesmo tempo. (É incrível como elas têm a capacidade de fazer um escaneamento rápido das páginas) Por causa do seu gosto por novidades, dificilmente terminam o que começa, mesmo quando se trata de livros. Você, geminiana, provavelmente não lerá este texto até o fim, mas saberá falar sobre ele como se fosse a própria autora dele. (Novamente: incrível)
          Para algumas pessoas, essa volatilidade toda é difícil de lidar, principalmente para aqueles que gostam de uma continuidade e de previsibilidade. Se você é uma dessas pessoas, saiba que uma geminiana raiz é uma geminiana curiosa, criativa, leve e que está sempre instigada por assuntos diferentes. A dispersão excessiva pode existir, sim, e por isso vale a pena praticar algum tipo de atividade que promova o foco, como uma arte marcial ou meditação.
        </descricao>
        <imagem>https://www.mapadomeuceu.com.br/wp-content/uploads/2020/01/ilustra%C3%A7%C3%A3o-do-signo-de-gemeos.jpg</imagem>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>21/06</dataInicio>
        <dataFim>22/07</dataFim>
        <signoNome>Câncer</signoNome>
        <descricao>
          Câncer, o signo das emoções. Se existe um signo que veio para aprender a fluir nas oscilações e na beleza dos feelings todos é esse.
          Sendo o primeiro signo do zodíaco que entra em contato com as águas, seria como se ele ainda estivesse aprendendo a lidar com os sentimentos, tipo uma criança. E é o que se vê em seu jeito fofo, carinhoso e, às vezes, manhoso, infantil ou birrentinho.
          Algumas pessoas associam Câncer com carência e choradeira. A pessoa canceriana lê esta frase dá um sorrisinho, para não brigar, e pensa: “Mas você quer o que no mundo em que a gente vive?! A maioria não sabe lidar com sentimentos e não compreende a nutrição de alma que cada um precisa para se sentir inteiro e pertencente!” Lágrimas. Sim, Câncer pode ter reações um pouco dramáticas, mas não deixa de ter razão, afinal, o cuidado caloroso está em falta na sociedade. Que bom que o cuidado com a saúde emocional tem crescido.
          É um signo associado à maternidade, à energia de cuidar, de providenciar o que for necessário para o bom desenvolvimento de uma pessoa. Repare como a casa de uma canceriana é aconchegante e gostosa, quase como um ninho.
          Por gostarem de companhia e estabilidade, as cancerianas podem ter um pouco de dificuldade de entrar em confronto ou dizer o que pensam, por medo do que essas atitudes poderiam acarretar, como chateações ou rupturas. Muitas preferem passar indiretas com um olhar fofo ou manipular com bolos e sanduíches quentinhos para ter o que querem. Como recusar, né?
        </descricao>
        <imagem>https://www.mapadomeuceu.com.br/wp-content/uploads/2020/01/ilustra%C3%A7%C3%A3o-do-signo-de-cancer.jpg</imagem>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>23/07</dataInicio>
        <dataFim>22/08</dataFim>
        <signoNome>Leão</signoNome>
        <descricao>
          Todo mundo conhece o clichê da descrição leonina, mas ela é a mais pura verdade: Leão brilha muito.
          Se você pensa que isso se traduziria em um desejo de ser famoso, pode ter razão. Mas, no caso de Leão, vamos rever esses parâmetros de sucesso. Sucesso para Leão não é aonde você chega, pois esse signo já é um sucesso só por nascer. E é aí que rola o pulo do gato, ou melhor, da leonina: por confiarem em si mesmas, as leoninas acabam arriscando mais, ousando enfrentar desafios que exigem autoconfiança e que, claro, resultam em reconhecimento e, quem sabe, fama. “A fama é óbvia, não uma busca.”
          É claro que existem as exceções, como em qualquer outro signo, e leoninas que não curtem muito os holofotes podem ter um ascendente mais discreto ou carregam o desafio de trabalhar a autoestima. Querendo ou não, se você é leonina ou tem ascendente em Leão, você chama a atenção.
          Observando apenas a natureza pura deste signo em seu potencial total, ou seja, no seu nível mais evoluído, temos um ser que sabe do seu valor, que sabe que merece o melhor e que obviamente não tem medo de ser quem é, em todas as suas formas, humores e estados, e que é muito generoso com os outros, seja através de elogios ou de qualquer outra coisa que a pessoa precise.
        </descricao>
        <imagem>https://www.mapadomeuceu.com.br/wp-content/uploads/2020/01/ilustra%C3%A7%C3%A3o-do-signo-de-le%C3%A3o.jpg</imagem>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>23/08</dataInicio>
        <dataFim>22/09</dataFim>
        <signoNome>Virgem</signoNome>
        <descricao>
        A maioria das virginianas se orgulha das qualidades de seu signo, pois ele é sinônimo de pragmatismo, trabalho, funcionalidade, organização e saúde, coisas que são muito bem vindas por todos nós nos dias de hoje.
        Significa que toda virginiana é organizada e eficiente? Não. Estamos falando da natureza do signo em seu estado perfeito, e todos nós temos o desafio de trabalhar o equilíbrio do nosso signo. A perfeição é, aliás, algo muito buscado por Virgem, e cabe a cada virginiana buscar entender o real significado disso. É sempre bom se perguntar se seus esforços estão servindo para algo que faz sentido ou se a origem de suas atitudes é mais uma obsessão que vem da mente para compensar uma inquietação interior.
        Por se tratar de seres mais racionais, elas tendem a racionalizar tudo, inclusive os sentimentos, colocando assuntos mais difíceis ou doloridos numa caixinha para organizar mais tarde. Reprimir emoções nunca foi uma boa ideia, virginiana. Em vez disso, prefira usar o seu senso de organização, olhar crítico e sua perseverança para se trabalhar internamente.
        Em essência, Virgem não é só razão. Ela está conectada à natureza, ao ritmo das estações e ao bem-estar geral da vida. Se suas atitudes partirem do ego, surge o clichê da crítica e do perfeccionismo excessivo, porém, se ela estiver bem conectada à sua intuição, ela consegue trazer algo mais saudável a qualquer lugar, situação e ambiente.
        </descricao>
        <imagem>https://www.mapadomeuceu.com.br/wp-content/uploads/2020/01/ilustra%C3%A7%C3%A3o-do-signo-de-virgem.jpg</imagem>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>23/09</dataInicio>
        <dataFim>22/10</dataFim>
        <signoNome>Libra</signoNome>
        <descricao>
          Libra é um signo ligado ao elemento Ar e regido pelo planeta Vênus e, por isso, usa suas habilidades para trazer harmonia a tudo que a cerca através de seu talento de enxergar a mesma coisa através de muitos pontos de vista. Num conflito, a libriana sabe olhar para a situação e ver os pontos que as partes têm em comum, mostrando caminhos para o entendimento. Na casa, ela sabe quais toques dar para tudo ficar mais lindo. No look, ela consegue pensar em mil maneiras para combinar acessórios e ficar chic na festa, linda, mas sem chocar.
          Ela sabe, por natureza, a importância de se manter boas relações com as pessoas e pratica, portanto, uma boa flexibilidade para não entrar em conflito quando as opiniões, crenças e vontades divergem. A libriana pode evitar conversas mais difíceis ou até deixar de se posicionar quando é necessário para manter a paz. Aqui é preciso um alerta. Nada contra dar uma pausa numa conversa esquentada para trocar uma ideia mais para frente, pois ter a sabedoria para fazer isso pode ser saudável. Mas, libriana, não deixe de cuidar do que é importante para você. Lembre-se: o poder do seu Sol é a habilidade de fazer acordos. O combinado não sai caro.
          Librianas adoram estar em boa companhia, e podem acabar esquecendo de si mesmas para não ficarem sozinhas. Por um tempo ela pode não perceber, mas se ela sempre se colocar em segundo plano, poderá ter dificuldades de lembrar do que realmente quer mais para frente. Em relação à questão da dúvida eterna, clássica do estereótipo libriano, vai a dica: libriana, você sabe o que você quer, é só sentir no seu coração. A dúvida aparece quando você começa a pensar demais nas possibilidades e quando está apegada a um determinado resultado. Confia no seu poder de harmonização que dá tudo certo!
        </descricao>
        <imagem>https://www.mapadomeuceu.com.br/wp-content/uploads/2020/01/ilustra%C3%A7%C3%A3o-do-signo-de-libra.jpg</imagem>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>23/10</dataInicio>
        <dataFim>21/11</dataFim>
        <signoNome>Escorpião</signoNome>
        <descricao>
          Escorpião é o mais indecifrável de todos os signos, e ele prefere manter as coisas assim, do jeito que estão, sob seu controle, pois seu enigmatismo lhe confere bastante poder.
          Escorpião tem a habilidade de ser invisível e incapturável. Escorpianas conseguem ser muito discretas, passar por lugares sem deixar rastros e envolver as pessoas de forma silenciosa e definitiva. Você pisca e de repente está se abrindo para Escorpião.
          Como todos os signos, possui qualidades que podem ser vividas na luz ou na sombra, na consciência ou na reatividade, na essência e no ego. Se ela for guiada pelo seu instinto e intuição, ou seja, na luz, ela poderia usar suas habilidades em situações que pedem delicadeza e discrição, como, por exemplo, para se aproximar de uma pessoa que precisa, mas que está recusando ajuda, sem ser invasiva.
          Caso sejam motivadas pelo ego e pelo medo, essas qualidades podem virar um misto de mania de perseguição, controle e paralisação da vida, escrevendo bem a verdade nua e crua, do jeito que Escorpião gosta. É nesta categoria que entra o stalking, a vingança e aquele olhar que envia raios que forçam o distanciamento do inimigo.
          Outra coisa que está ligada a Escorpião é o poder da transformação. Algumas escorpianas sabem como vale a pena curtir uma fossa e ficar por lá até repentinamente renascerem mais fortes e transformadas. Outras tentam controlar a vida e fazem de tudo para tudo permanecer do jeito que estão ou do jeito que gostariam, mas essa não é uma boa ideia para um signo que tem como regente Marte e Plutão: esses dois fazem a mudança acontecer na marra. Ou você flui e vai boiando tranquilamente nesse rio ou vai contra a correnteza.
        </descricao>
        <imagem>https://www.mapadomeuceu.com.br/wp-content/uploads/2020/01/ilustra%C3%A7%C3%A3o-do-signo-de-escorpi%C3%A3o.jpg</imagem>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>22/11</dataInicio>
        <dataFim>21/12</dataFim>
        <signoNome>Sagitário</signoNome>
        <descricao>
          Sagitário está ligado ao elemento Fogo e é o primeiro do grupo dos signos sociais. É o Fogo sem limites, e isso se reflete no seu jeito de olhar para o mundo. Fronteiras são apenas conceitos, vagas de estacionamento são mera marcação e objetos não têm dono, eles existem para serem compartilhados. Um misto de folgado, generoso e engraçado por natureza define.
          Todo signo traz uma reação ao signo anterior, e como Sagitário vem depois do profundo e intenso Escorpião, ele costuma ter um pouco de preguiça de entrar em questões emocionais. Enquanto Escorpião adora olhar para a sujeira que o resto não quer analisar, Sagitário está mais é focado em mostrar que se maravilhar com o que existe em nosso ambiente é bom e que a vida não é só desgraça. Bem diferentes, mas ambos necessários, no qual um representaria o momento da introversão e o outro, da extroversão. Sagitário tem tudo a ver com o olhar para fora daquilo que ele não conhece, com a inspiração, a filosofia e a busca por respostas daquilo que ele visionou.
          Se você for deste signo, sabe que o seu jeito de aprender as coisas é vivendo e experienciando. E você só aprende se tiver vontade. Quando algo faz sentido no seu ponto de vista, você se joga sem olhar para trás. Se você se empolga com algo, não importa o horário, a fome ou o lugar. Aliás, quando você gosta, é fácil exagerar na dose e você nem percebe quando isso está acontecendo. Preste atenção nas expectativas, pois quando ela fica muito alta, e a vida não corresponde, vem aquela frustração onde tudo parece ficar sem sentido. Aprenda a rebolar no meio das limitações da vida que dá tudo certo.
        </descricao>
        <imagem>https://www.mapadomeuceu.com.br/wp-content/uploads/2020/01/ilustra%C3%A7%C3%A3o-do-signo-de-sagit%C3%A1rio.jpg</imagem>
    </signo>
    <signo>
        <dataInicio>22/12</dataInicio>
        <dataFim>20/01</dataFim>
        <signoNome>Capricórnio</signoNome>
        <descricao>
          Capricórnio é um dos signos mais julgados do zodíaco. Sem querer inserir trocadilhos, mas, por coincidência, Capricórnio é o próprio signo ligado ao julgamento. Frequentemente rotulado como chato, inflexível e workaholic, você verá que Capricórnio tem muito mais a oferecer e também entenderá o motivo de ser como é. Depois do fanfarrão Sagitário, que vive como se não houvesse amanhã, aparece Capricórnio para colocar ordem na casa. Ele pensa no longo prazo e não tem problema nenhum em deixar os pequenos prazeres para depois do trabalho importante. Capricórnio pensa muito sobre tudo o que é necessário para a estabilidade durar para sempre. Para isso, ele usa regras, hierarquia, tradições que deram certo e foco no propósito maior.
          Quem tem o Sol ou qualquer outro planeta em Capricórnio carrega o desafio de trabalhar aquele setor com afinco para ganhar excelência no assunto. Como essa constelação tem a ver com uma missão maior, ela aponta para o tema que requer mais atenção e resiliência para nós ganharmos um senso de realização. Pode ser um pouco difícil às vezes, mas recompensador ao longo da vida.
        </descricao>
        <imagem>https://www.mapadomeuceu.com.br/wp-content/uploads/2020/01/ilustra%C3%A7%C3%A3o-do-signo-de-sagit%C3%A1rio.jpg</imagem>
    </signo>
</signos>